#sparkについて

##sparkとは
Apache提供の並列分散処理用のコンピューティングフレームワーク。
JavaやScala、Pythonなどの言語に対応している。今回は案件で使用したPythonの話を主に書く。

##sparkのデータAPI
###RDD
Resilient Distributed Datasetsの略で、分散共有メモリ上でデータをパーティションに分割し管理することができるクラス。
RDDの型は RDD[T] であり、 T は任意の型をとることができる。
RDD[T] には次のようなメソッドが定義されている。

- ```map[U](f: (T) ⇒ U): RDD[U]```
- ```reduce(f: (T, T) ⇒ T): T```
- ```groupBy[K](f: (T) ⇒ K): RDD[(K, Iterable[T])]```

(関数名(引数): 返却値)

RDDに対する処理にはレコードの型を与えることができ、型検査で型エラーが発生しないことを保証できる。
しかし、それぞれのレコードに対応するオブジェクトは処理のたびにシリアライズ/デシリアライズされるため、オーバーヘッドは大きくなりがち。

- ✅ データ処理が型安全である
- ✅ ユーザ定義の型を扱うことができる
- ❌ パフォーマンスが低い
- ❌ アドホックなクエリ処理が書きにくい

##DataFrame
>データフレームは、名前付きの列に整理されたデータセットです。リレーショナルデータベースでのテーブル、あるいはR/Pythonでのデータフレームと概念的に等価ですが、裏ではもっと最適化されています。データフレームは以下のようなソースの大きな配列です: 構造化されたデータファイル、Hiveのテーブル、外部データベース、あるいは既存のローカルのRDD。データフレームAPIはScala, Java, Python および R で利用可能です。Scalaと Javaでは、データフレームは Rowのデータセットによって表現されます。Scala APIでは、DataFrame は単純にDataset[Row]のタイプのエイリアスです。一方で、Java APIでは、ユーザはDataFrameを表現するためにDataset<Row>を使う必要があります。
>>spark公式ドキュメント　データセットとデータフレームより

DataFrameではデータを基本的な型の値からなるテーブルとして扱う。
DataFrameの各レコードは1つ以上の名前付きカラムで構成され、各カラムには Int や String などのプリミティブ型および Array や Map などの原始的なコレクション型のみを用いることができる。

DataFrameに含まれる値は専用のエンコーダによって最適化されるため、通常のオブジェクトに比べてシリアライズ/デシリアライズのオーバーヘッドやメモリ使用量は大幅に小さくなっている。
またDataFrameでは、一連の処理全体の実行計画がオプティマイザによって予め最適化される。
これらの違いにより、RDDとDataFrameで同等の処理を実行した場合、DataFrameが数倍から数十倍のパフォーマンスを発揮することがある。

Spark SQLを用いると、DataFrameに対する処理をSQLとして記述することもできる。

一方、DataFrameはカラム名や各カラムの型についての情報を型で指定できない。
DataFrameの型は DataFrame であり、 RDD[T] のようにレコードの型パラメータを持たないため、カラムの名前や型などの情報をDataFrameの型情報から得ることができない。
このため、存在しないカラムへの参照や型の異なる関数の適用がある場合、それらをコンパイル時に検出できず、実行時エラーが発生する可能性がある。
加えてDataFrameが扱える型や関数は限定されており、RDDのようにユーザ定義の型やそれに対する任意の関数を扱うことは難しい。

- ✅ パフォーマンスが高い
- ✅ SQLを用いてアドホックな処理が書ける
- ❌ データ処理が型安全でない
- ❌ 一部の基本的な型の値しか扱うことができない

##Dataset
>データセットはデータの分散型コレクションです。データセットはSparkSQLの最適化実行エンジンを使ってRDDの利点(強力なタイプ、強力なラムダ関数を使用する能力)を提供するSpark 1.6で追加された新しいインタフェースです。データセットはJVMオブジェクトから構築することができ、関数的な変形(map, flatMap, filterなど)を使って操作することができます。データセットAPIは Scala および Javaで利用可能です。PythonはデータセットAPIのためのサポートを持ちません。しかし、Pythonの動的な性質により、データセットAPIの多くの利点が既に利用可能です(たとえば自然に名前row.columnNameによって行のフィールドにアクセスすることができます)。Rの場合も似ています。
>>spark公式ドキュメント　データセットとデータフレームより

DatasetはRDDとDataFrameの良い所どりを目指したAPI。
使い方はほぼDataFrameと同様で、SQLも発行できる。

Datasetの型は Dataset[T] であり、DataFrameは Dataset[Row] と等価。
Row はカラムの名前や実際の値の型を自身の型情報としては持たないが、Row 型のオブジェクトはそのスキーマを属性として持つことができる。
Row のコレクションである Dataset[Row] も同様にスキーマを持つことができ、特にJSONなどから読み出されたDatasetには自動的にスキーマが付与される。

DatasetはRDDの型安全性とDataFrameのパフォーマンスを持ち合わせており、これまでRDDおよびDataFrameを使い分けていたようなケースを統一的なAPIで記述することができる。

と良いことづくめで書いたが、実際今回使ったのが、上記にもあるAPIの関係でdataframeだったので、datasetについての記述は省く。
誰か追記してください（ハイパー全投げ）
